# 主角动机

1.复仇：报仇雪恨，虐渣打脸。
2.报恩：挟恩图报，以身相许。
3.偿债：欠下情债，弥补某人，偿还金钱，以身还债。
4.婚约：相亲，契约婚姻，联姻，退婚，逃婚，替嫁，结婚，离婚，假结婚，假离婚。
5.拜师：拜入师门，逐出师门。
6.结交：结交朋友，结交贵人，结交后宫，与他人结盟，结交的一定是后期对主角有助理的人。
7.结仇：不打不相识，拉仇恨。
8.奇遇：误入秘境，意外得到某物，意外得到指点，山洞，老爷爷，神仙姐姐。
9.寻宝：宝物，解药，神秘人，传说之地，都属于寻宝。
10.寻人：失散的家人，恩人，神秘人，仇人，知道任务线索的人。
11.探索未知：查案子，洗脱冤屈，自证清白，解开迷局。
12.发现创造：发明某物，发现某种物质，创造某种功法。
13.秘密：撞破某人的秘密，拥有秘密身份，加入秘密组织，获得秘密信息。
14.误会：乌龙事件，误认恩人，一夜情，撩错人，报错孩子，救错人。
15.伤病：失忆绝症胃出血，下毒中毒有人解，车祸地震泥石流，挡枪挡刀命不丢。
16.拯救：英雄救美，脱离泥潭，脱离家族，劫狱，把某人从地狱拯救出来。
17.保护：保护家族，保护某人安全，保护地球，保护环境，保护机密，保护财产，保护保障。
18.威胁：遭遇战乱，暴力，诬陷，被网暴，被泼脏水，被挟持，被逼迫，被调戏。
19.背叛欺骗：背叛某人或者被背叛，某人不单指个体，也可以是组织。
20.竞争：战斗，竞赛，比武，商战，争权夺位，争夺家产，情敌搞事，修罗场，争夺某人。
21.入侵：病毒，外星人，ai智能，超自然生物，异形。
22.征服：战胜疾病，战胜敌人，战胜心魔。
23.出逃：逃婚，带球跑（没理解），假死，失联，逃狱，离婚，离家出走。
24.求生：荒野求生，无限求生，密室逃脱。
25.恋爱：双向暗恋，单恋，暧昧，失恋，热恋，白月光归来，遭遇渣男，海王翻船。
26.追击：追杀某人，追讨某物，追查某件事。
27.成长升级：打怪，修炼，考学，种田，经营，基建。
28.掉马：暴露多重身份，暴露特殊能力。
29.转换：例子太长自己看视频。
30.角色扮演：替身，假戏真做。
31.复活：复国，复活某人，复原某物。
32.陷入麻烦：陷入圈套，被困某地，被绑定任务，被人纠缠。
33.养成：养娃，养宠物，养灵兽，收徒。
34.改命：穿越，穿书，重生。
35.错位：身份错位，时空错位。
36.旅行：自己看。
37.交流：与对手谈判，沟通阴阳，与动物交谈，与灵体交谈。
38.自省：自己看。
39.预知：预知梦，剧透系统，穿书，重生。
40.诅咒：解除诅咒，诅咒某人或家族。

个人建议是以
①“外部环境带来的危机”、
②“他人要‘害’主角的朋友（配角）”；
③“有人触犯主角底线”作为主角行为的驱动力，这样是更巧妙的做法。或者他人要“害”主角，但是主角处境很稳，只是因为反派的行为导致主角不得不“曝光”实力，这样的情节处理方法也是可以的。

升级：努力获得进步，凌驾他人之上
金钱：掌握海量财富、得宝等
美色：艳遇，男神、女神垂青，英雄救美，强行占有
权欲：一方势力首脑
贪欲：奇遇、不劳而获
虚荣：出风头、装逼打脸、仰慕
尊重：被尊重、重视
理解：理念被众人追捧、维护
责任：承担重大责任、不可或缺
名望：声名远播
强壮：打不死，恢复力强
武力：打斗暴力之美
智力：多智近妖、挑起纷争、诡计多端
长生：终极理想
变态：通过折磨他人取乐
支配感：奴役、玩弄他人
绝处逢生：否极泰来，压抑后的爆发
信息透明：敌在暗我在明
金手指：异能、人无我有、独一无二、飞行透视等绝技
安全感：幕后主使，不死特性
惩恶扬善：社会不公，惩治不法。幕后英雄，代为执法
国家强盛，民族崛起：百年以来，白人领先所致的民族自卑感
低调暗爽：隐而不发，锦衣夜行
优越感：高人一等，特别优待，
走捷径：闷声大发财
损人利己：
冰释前嫌：
占便宜：变废为宝、交易获得暴利、只有自己识货